官指督察懶理開路訴求 人力成員脫罪

官指督察懶理開路訴求 人力成員脫罪

■被告錢寶芬在庭外舉起「老屈唔成天有眼」標語。

【本報訊】前年7月14日沙田新城市廣場爆發嚴重警民衝突，防暴警當晚擬到附近商場平台驅散示威者，並封鎖連接平台的行人天橋，惹起現場人士不滿。當時人民力量成員錢寶芬坐在地上要求警方開路，及後遭控阻差辦公。裁判官彭亮延昨裁決指，聲稱被阻的督察根本沒有嘗試理解市民開路的訴求，只以強硬態度驅趕市民，但市民根本無路可走。彭官坦言並非認同錢的行為，但她坐在地上並未構成阻差辦公，裁定錢罪名不成立。

錢寶芬（59歲）於庭外表示，律政司今次「老屈唔成」，但仍有很多同路人「被砌生豬肉」。她表示已作出最壞打算，即使被上訴亦不會退縮。

督察倪峻杰
督察倪峻杰

無緣無故指示下屬舉紅旗

彭官裁決時指，聲稱被阻的督察倪峻杰雖有權進入平台，但他執行職務的手法有問題。根據現場片段，在場者只是途經現場的一般市民，卻被警員封鎖前路，故要求警方開路，只是有人情緒激動及喝罵警員，惟倪從未認真了解市民的訴求。倪於庭上解釋，市民可沿其他途徑離開，但彭官指附近已佈滿示威者，市民均表示無路可走；因此錢及其他市民要求警員開路，實屬合理，但倪卻以強硬態度要求市民離開，他們才會情緒激動。

其後倪更無緣無故指示下屬舉起紅旗警告市民不要使用暴力，但現場根本無人衝擊警方或有暴力行為。彭官認為，若倪曾想辦法讓市民安全離開，根本不會發生後續的衝突事件，批評現場指揮官未能有效協調同事，令市民無所適從。

警方舉旗後，被告隨即坐在地上，彭官不接納辯方指被告因疲累而坐下的解釋，但指即使被告坐下，警員仍可順利經過其身旁，被告亦從未張開雙手或橫卧在地、叫囂等。彭官坦言並非認同被告的行為，但其行為並未構成阻差辦公，裁定罪名不成立。彭官認為被告行為自招嫌疑，若她當時伸出雙手，判決將有不同，駁回訟費申請。

案件編號：STCC1010/20

正常裁判

隻狗個名

督察倪峻杰

黑警老屈死全家

毅進杰